罕有發聲 中電米高嘉道理不割席：勿讓年輕人絕望 團結解危機

近年作風低調的中電（002）及大酒店（045）主席米高嘉道理，於《南華早報》就近期香港政治形勢刊登全版廣告聲明，內容遠較大孖沙、大企業們的「止暴制亂」、「支持香港警察」、「支持特首施政」為貼地，他提及不支持暴力之餘，沒與香港年青人割席，表示「年青人是香港的未來，不能離棄他們於絕望之中」，認為是時候團結解決危機。

米高嘉道理聲明先提到嘉道理家族於香港紥根140年，指香港給予其家族共享繁榮的機會，過去一個世紀，得到中國人的歡迎，很榮幸成為香港由漁港轉型為全球大都會的一小部份。

米高嘉道理提到，其先父羅蘭士·嘉道理早於超過30年前已提到香港的獨特之處，引述其父指，香港在世界上，於兩種不同的意識形態、兩種不同政府制度之下，正要發展成為一個中立的接觸點。這種預測印證香港繁榮及增長，連結着中國的經濟發展。惟他表示，於這種根深蒂固的連結之下，令人沮喪地看到香港近期具挑戰性的狀況正在升級。

米高嘉道理不支持暴力，亦不相信暴力可以解決衝突，表示對法律的承諾及維護和平及秩序，是香港成功的基石。更重要是，長久以來香港的價值，在於有能力於共同尊重、理解及開放對話之下尋找解決方法，不要忘記香港是一個獨特的地方，是一個中立的接觸點（Neutral point of contact），永不言倦地取得平衡。

要為年青人創造希望

聲明提及，米高嘉道理他多次提出，年青人是香港的未來，不能離棄他們於絕望之中，大家有責任於社區重建互信，為年青人創造希望。

米高嘉道理指出，作為香港的一部份，他與其孩子都被灌輸了獅子山精神 - 力量、野心、動力、創意讓香港繁榮及幫助香港面對很多挑戰，而他這種家的信念並未減退，認為大家是時候團結及對承諾堅定不移，不僅對香港這個特別的地方，更要為這一代、下一代，尋求和平解決危機的方法。

身家近600億 持中電19%股權

米高嘉道理2003年獲頒金紫荊星章，具法國榮譽軍團司令勛章、藝術及文化部騎士勛章等榮譽，除中電及大酒店主席外，亦是長和（001）獨立非執董及提名委員會成員。嘉道理家族為顯赫大族，由上海發展生意至移居香港，收購中華電力成為其香港第一筆交易，讓家族取得成功至今時今日。

根據福布斯富豪榜，其家族身家為76億美元（折合593億港元），於香港富豪榜之中排名第九，其資產主要來自中電（002）股權，其持有19.03%中電股權，市值達到382億港元。

米高嘉道理聲明全文如下：

【A Letter to the People of Hong Kong】

The Kadoories first arrived in Hong Kong 140 years ago and this city gave us the opportunity to prosper. Over the past century we have been welcomed by the Chinese people and have been privileged to play a small part in Hong Kong's transformation from a bustling port to a dynamic metropolis on the world stage.

My late father often spoke about the uniqueness of Hong Kong. "This area of the world," he once said, "is going to develop as a neutral point of contact between two different ideologies and two different systems of government." This prediction made more than three decades ago is evident in the city's prosperity and growth, intrinsically linked to China's economic development.

With this deep connection, it is disheartening to see what has overtaken the city recently with the threat of a challenging situation escalating still further. I do not support violence nor do I believe that this should be the way to resolve conflicts. A commitment to the rule of law and maintaining peace and order is the cornerstone of Hong Kong's success. More importantly, our city's spirit that we have long valued is our ability to find solutions in mutual respect, understanding and open dialogue. We must not forget our unique place as that neutral point of contact and work tirelessly to restore the balance.

I have spoken many times of how our young people are Hong Kong's future. We cannot leave them in desperation or despair. It is the responsibility of us all to rebuild trust in the community and create hope for the younger generation.

Being a part of Hong Kong has instilled the lion Rock Spirit in me and my children - that energy, ambition, drive and creativity has powered our prosperity and helped us to face many challenges. My faith in our home is undiminished. Now is a time for everybody to unite and be unswerving in our commitment not just to Hong Kong's special place, but to peaceful solution to our current crisis for this generation, the next, and beyond.

The Honourable Sir Michael Kadoorie

嘉道理家族
喺香港一百幾十年
係真正香港人

共同進退

Humble, progressive and persevered

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

我感動左
Neutral point of contact
宜家最大問題係中共係咁破壞balance

少數敢言既有錢佬仲唔怕被班冇腦藍屍同護旗手話外國勢力

怪唔知得中電成日俾政府逼聯網買電
好似想瓜分中電咁

我喊咗。。

政府好快會開放電力郁米高嘉道理

推

請各位愛國份子罷用電

猶太人真係有骨氣
相信佢都會同意#Chinazi 呢樣嘢

你睇下盛智文似咩

支持中電！！！

所以我覺得米高嘉道理係真正有骨氣嘅人
你講嗰個大家有眼見奶共奶撚癲就費撚時講

到中電被開刀

有道理

對比起 太古
太古dllm

If We Burn, You Burn With Us
Hong Kong Burns,The World Burns

外國人比香港商家佬更有良知

冇咗中電佢身家大縮水

香港最有勢力嘅家族

緊係啦
而家話要同支那買電呀麻
咁仲有位企既

其實鬼佬睇低支那人係應該的，情操氣節咩都輸晒

算係咁

對比新鴻基果班

Tui

算係咁
對比政府果班

嗰時見到依條廣告心諗大集團一定唔會撐我地

留名睇藍屍話杯葛中電

感動到
今晚拿拿聲開大冷氣先

有錢到咁都支持我地
我地又無咩比到佢
有d內疚

呢啲咪飲水思源囉

藍絲仲唔快D罷用中電

中電唔驚無生意

G持
呢D就算白色恐怖都唔怕
本身極有錢
仲擁有19%股份
除非共諜暗殺佢,否則佢有GUTS發聲

老美唔係唔想港獨，但因為有中英聯合聲明係度，老美而家只能用中英聯合聲明做理據黎制裁中共港共，成立臨時政府仲未脫離一國框架，但代表真正嘅港人自治。

當重啟政改，全民真雙普選嘅時候，我建議可以加多樣公投，就係
1. 支持與否要求英方收回中英聯合聲明
2. 支持與否脫離中國主權，香港獨立成國

到時公投嘅結果先具法律效力，到時老美同英國先可以公開國際承認香港合法獨立政權

太古做盡啦
612畀個商場我地避同埋放物資
黑警唔畀入
冇太古廣場都唔知走去邊

「米高嘉道理聲明先提到嘉道理家族於香港紥根140年」

暗示中共港共算老幾？

真正發揮真獅子山精神既係我地一班為公義，良知，繼續挺身而出既抗爭者。

我地就係Hong Kong Lion! Fight for Freedom!

會唔會又要被下台？

返屋企開著哂啲電器支持

亦不相信暴力可以解決衝突

只有白人先會明白自由係點
支那人係一世都唔會明
btw，澳洲班白人除外

但其實佢睇少土共既無恥
玩下手屈尾十告佢從事間諜活動罪
直接送中,財產收歸國有

如果佢唔出聲
可能到時香港真係要同中國買電

幫過我地仲唔夠？
就係因為幫過我地先俾人咁打壓法
集仲屌藍公司啦

強烈阻止港共送錢買電

以為個獅子山係恆指走勢

分化狗含撚啦你
咁撚把炮你有無開放你屋企比人入去？

佢個仔

用多d 電！

中國電力穩定性唔得，全世界，電力供應穩定性，以香港中電、港燈為首，電力穩定性亦為香港成為經濟中心起支撐作用，澳門就同中國買電，成L日停電

140

感動

加油呀中電

外國勢力,冇我哋佢可能已被送中

其實已經開緊刀 要向大陸買電

push

藍屍罷買中電please

ching 你真心水清

唔好同中國通電網就得

盛智文係中國人

真分分鐘仲本土過我地啲呀爺呀嫲

又要被人打壓啦

佢少生意關大陸佬，就好似誠哥相對其他3個地產商，依照大陸佬對自己生意既影響度，敢言度係成反比。

暗黑兵法3.0 比警告狗仔！？

國泰比人渣住個春袋，一比人封中國領空，成間港龍執得

入返兩手0002

係咪好人唔敢講, 但佢好清楚一個社會冇左希望時, 商家嘅肉都只會隨之而減少, 下面死曬就會上面開始死。真係做得起, 有遠見, 有頭腦嘅生意人, 先會肯對抗中共。

中電

中共白色恐怖係咪停止供電

鬼佬係唔同啲
唔計盛支民

CLP youtube 條廣告, 明嘅會明

罷用中電

嘉道理係真正幫過新界人 同 大陸逃難嘅人 大家族.
當年出錢出力, 捐買地捐種苗, 教授畜牧農業技術 俾貧苦 同難民, 等佢地可以建立家園, 自力更生.
睇歷史相片見嘉道理爵士, 係會周不時去探受佢資助嘅人㗎.

我開齊啲電器支持

我地有交電費

對比係黎香港啲"大企業家" 真係好冇骨氣

真香港人

全球富豪榜第九

鬼佬唔知咩係「殺子文化」

唔係外資有骨氣
係中資同自認愛祖國既中國人全部都係大仆街
我相信呢件事去到外國 應該無人會再奶政府

垃圾藍屍會唔開電視冷氣

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

中電本身都俾人撚咗好多年

仲話買大陸電真係on99

米高嘉道理
Kadoorie Family 成家人都係Oriental Jews (猶太人)
見到你班 Chi NAZI 一定恨不得你死清光啦

大家今晚返屋企開冷氣

藍絲杯葛中電未
洗唔洗擺架單車係屋企人力發電

真.香港人

反觀太古

仆街了，實開放電網

男屍罷用中電

全港渣

係得香港班有錢佬咁on9有錢都要奶共
人地外國就用錢制裁政府 香港果班

有冇有錢人或者高官，可以當住全世界人前，罵醒林鄭

香港人！還拖！往死裏打！
828國泰+#Metoo，831民陣，901開始無限期癱瘓機場貨運，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬！
㩒錢/換美金，經濟制裁中共！
全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！

藍屍

就算奶都無奶得咁肉酸 (除咗Zuckerberg 同 盛智文). 成日都話, 鬼佬有 many faces.

lion Rock Spirit

呢d先係真香港人
會講出口既說話

請藍絲罷用中電
咁多藍絲住新界，肯定可以令中電跪低

良心出現了

見中電近排出左個咩
sell溫情既廣告咩獅子山下精神
以為要維穩
原來係發自內心

食多d嘉美雞支持下

咁多年其實人地都同所謂原居民差唔多啦

又準備被辭

Stand with Hong Kong

猶太人

721 811

嘉道理都落注

好快又被清算

認同
有時唔洗將個道德標準set 咁高
唔反對我地 有幫過手就ok la

要保護中電 ，保護嘉道理呀
唔想佢變下個國泰、太古

電力聯網佢身家都受損

即刻入多幾手中電

8.28 停止國泰白色恐怖 愛丁堡廣場

8.28 #Metoo 遮打花園

8.31 民陣遊行 直指中聯辦

9.01 機場 13:00

9.02 全港三罷

今晚見

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

向內地買電影響到佢

一早搞緊
但開放電力市場當初係泛民都支持
因為中電年年利用機制加電費加到最盡

已經預備定同中電講拜拜

名門望族

揸住香港香袋 郁佢就全新界九龍斷電

睇錯買電影

以為嘉道理進軍電影業

White House Petitions 回來了！可惜反對曾偉雄的聯署過了截止日期一日！令到舊聯署唔到數!

請各兄弟重新簽署以下這個聯署！香港人心不死！

不枉我日日開冷氣

中國就係想伸手將中立點變完全控制先咁多反對

睇wiki原來凌霄閣同山頂纜車都係under嘉道理家族

今鋪係咪可以光復太平山

好難得

之前有po話香港會買支那電

唔知邊個開邊開刀，你睇中電大陸投資

官警黑 恐怖集團支持者
要唔要罷用中電？

驚緊急法驚到

有冇scmp條link?

Push

1，游行集會示威
2，警方清場
3，爆發衝突
4，出現傷亡
5，衝突升級
6，雙方更強武力
7，傷亡數字加劇
8，出現地區性武裝
以村鎮為單位
9，切斷交通網絡，減低支援力量
剪斷全區交通燈，炸/燒斷主要幹線，炸毀鐵路橋墩
10，伏擊落單/少量警力
獲取初始武力
11，接受變節警力
12，攻佔地方警局
獲取大量武力
13，政府失去管治能力
14，和談
15，和談失敗，總統流亡
16，成立新政府
香港學唔黎

😭😭😭😭

仲有良心嘅商人

提防不知名籌錢黨！追查812．813機場集會嘅捐款去向

【求教】如果真係出緊急法可以有咩應對措施？

跪謝 發聲

環時同cctv班支那種主播聽日
就會點名批評中電了

收啦中電年年加價

亂世高壓之中難得發出公義之聲，沒有奴顏卑膝，更沒有指鹿為馬！好難得！

鬼叫太古係大陸投資太多比人揸春袋

have been privileged to play a small part in Hong Kong's transformation from a bustling port to a dynamic metropolis

學下人啲用字啦 亮劍 崛起

0002 買入訊號

太古真係有心無力

我好記得有幅相捐隻豬仔俾個寡婦
睇完好touched

小小意見，獅子山個頭向左。

太古最主要係國泰先無辦法唔跪低....如果唔係航權個樣野太古都唔使跪....

收到

費事比人屈外國勢力

抵制反中亂港公司 今日開始不用中電

係香港仲有好多地產

Lion都有英國含意

無錯！！！

香港地產都冇咁攞命。。。

push

都係果句啦，真正商家佬知道跟著支共真係屎都無得食啊

香港貴族

已經每日一返屋企就開冷氣支持

向大劣買電影響到佢嘛
不過佢出聲名都係好事

三思軍團

We connect

肯定係
呀爺呀嫲係大陸出世落嚟香港

睇到喊 既得利益者可唔可以多啲真香港人

140年睇住香港真香港人

支那種黎香港都無本事唔用佢啦

不愧為2號仔
比1號仔光明正大
3號仔, 4號仔, 5號仔 全部跪低
19號 自宮

賤種支國人 睇到人地同你地既分別未
點解香港人咁憎恨你地 因為你班撚樣無人性 無良知 唔聽人講野呀屌你老母

今日突然收到返上個星期聯署封confirmation！ 聯署數字上升返！
快dcheck自己email有無！
今日係30日大限！ 仲差兩萬人！

［突發］白宮聯署曾偉雄條link work返！

嘉道理好好架
做好多善事
又低調

買番2手中電做股東先

藍血中嘅藍血
紮根香港140年嘅貴族風骨

真正發揮獅子山精神既係我地一班為公義，良知，繼續挺身而出既抗爭者。

我地就係Hong Kong Lion! Fight for Freedom!

新版本出場了

真.本土派

隨時仲本土過你對上三代

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

客氣, 謙虛

班藍睇唔睇得明啲英文都成問題

早幾日係youtube睇到clp廣告睇到眼濕濕

呢個真係傳奇

神級富豪

幫 我地停哂政府同狗屋啲電唔該

係養豬 比農民
電講真唔算貴

其實佢識唔識電機

最強做實業

佢係超級富豪 世界各地都有生意
不過平時唔出聲 出街都唔會有人認到佢

Sam：米高．嘉道理爵士喺南華早報登廣告，希望政府唔好再搞香港。

大意：香港係將中國駁通世界嘅橋樑。拆走呢條橋，中國同香港就攬炒。

A Letter to the People of Hong Kong
《致香港人書》

The Kadoories first arrived in Hong Kong 140 years ago and this city gave us the opportunity to prosper. 嘉道理家喺 140 年前初到貴境。當年嘅香港扶植我家嘅生意發展。

Over the past century we have been welcomed by the Chinese people and have been privileged to play a small part in Hong Kong’s transformation from a bustling port to a dynamic metropolis on the world stage. 咁耐以嚟，由初初嘅港口，到今日繁華嘅大都會，華人唔單止無嫌棄過我哋，仲畀機會我哋喺香港發展期間，出一分力。

My late father often spoke about the uniqueness of Hong Kong. 先父經常都提到香港嘅獨一無二之處。

“This area of the world,” he once said, “is going to develop as a neutral point of contact between two different ideologists and two different systems of government.” 佢話：「呢個地方，將會發展成一個『中立點』，連繫住兩套意式形態同兩種政治制度。」

This prediction made more than three decades ago is evident in the city’s prosperity and growth, intrinsically linked to China’s economic development. 從今日香港嘅發展，我哋可以睇得出，佢當年嘅預測係啱嘅。香港嘅繁榮同中國嘅經濟，係唇齒相依嘅。

With this deep connection, it is disheartening to see what has overtaken the city recently with the threat of a challenging situation escalating still further. 既然兩者嘅連繫係咁密切，所以睇住香港作為「中立點」嘅地位日益受到破壞，係令人痛心疾首嘅。

I do not support violence nor do I believe that this should be the way to resolve conflicts. 我唔支持暴力，我亦都唔認為暴力係解決問題嘅方法。

A commitment to the rule of law and maintaining peace and order is the cornerstone of Hong Kong’s success. 法治同治安係香港賴以成功嘅基石。

More importantly, our city’s spirit that we have long valued is our ability to find solutions in mutual respect, understanding and open dialogue. 更重要嘅係，香港人係講道理嘅。有咩唔啱，咪大家坐低四四六六拆掂佢囉。

We must not forget our unique place as that neutral point of contact and work tirelessly to restore the balance. 我哋千萬不能忘記，香港係一個（將中國同世界連接嘅）「中立點」 。我哋無論如何，都要回復呢個原貌。

I have spoken many times of how how our young people are Hong Kong’s future. 我多次強調，年輕人係香港嘅未來。

We cannot leave them in desperation or despair. 我哋唔可以迫佢哋上絕路。

It is the responsibility of us all to rebuild trust in the community and create hope for the younger generation. 我哋嘅責任，係要令到年輕人見到前路，令個社會有返信任。

Being a part of Hong Kong has instilled the Lion Rock Spirit in me and my children — 作為香港嘅一份子，獅子山精神一直都喺我同我小朋友嘅身體流動。

that energy, ambition, drive and creativity has powered our prosperity and helped us to face many challenges. 獅子山精神令我哋百戰百勝。

My faith in our home is undiminished. 我對香港好有信心。

Now is a time for everybody to unite and be unswerving in our commitment not just to Hong Kong’s special place, but to a peaceful solution to our current crisis for this generation, the next, and beyond. 而家要萬眾一心，解決當前危機、認清香港嘅特殊地位係不能動搖，為後世建立一個美好嘅香港。

-------------------------------------------------------------

簡而清說明 [中立] 先係香港成功之道
就係呢廿幾年不斷有人迫你歸邊
不繼對香港毛手毛腳
有班人明知比人毛手毛腳都唔 say no 仲故意迎合

我地要光復香港中立地位
將呢廿幾年故意迎合既仆街趕走！！

有冇人知嘉道理後人而家住邊？

愛香港既真香港人

一邊就黃台之瓜
一邊就勿讓年輕人失望
啲藍絲可以罷得邊面呢

自插先，豬嘴會更換更好型號，頭盔亦會進行加固
新手教學，下篇會教頭盔加固，再下篇就會入正題教大家整護手臂護脛骨

(香城online高級裝)你地搵到屬於自己既戰場未

(香城online高級裝)今舖真系比鬼壓都唔洗驚

人哋百年大族
有佢哋嘅智慧

猶太人心諗
當年同大劉交手果陣
你地班後生精蟲都未係
應該唔洗同佢擔心啦

好感動呀

嘉道理農埸點會維穩

同班支那人差幾遠

講得好

希望佢地唔會好似國泰咁比人做啦

佢應該預左，所以一黎就強調自己家族係香港140年等班五毛冇位入

呢啲就係有情有義嘅生意人啦…

唔似啲仆街中國籍香港商家佬，佢地最驚反送中通過，如果唔係年青人，條例過左啦，佢地仆左街啦，而家就全部奶共愛國

似狗囉…今日講狗話啦

ChiNazi 對猶太商家好大影響力，
佢地都會諗下仲同支那做生意，點對得住600萬死去嘅猶太同胞

今次嘉道理出師有名，五毛收哂皮

香港必勝

咁撚鍾意民族主義，我地就同猶太人講民族主義！ ChiNazi!

歷史上搞鳩猶太人嘅政權都係冇好下場

中電啲高層6月尾先登報話支持香港警察喎

響海外嘅巴打，做文宣要講多d新疆集中營、609警察納粹式搜身，打ChiNazi路線團結鬼佬同猶太人

高層係Ching Chong, 老闆係Kadoorie (Jews)
你話邊個大啲

好慶幸一定都係電費交中電
而唔係港燈

呢個時勢仲出到人話
好波呀

夠硬淨

集體搬過海住

走撚晒其他股票都唔會放中電